---
number: "14"
path: "/episodes/ia2"
title: "Inteligencia Artificial - ¿Piensa? ¿Siente? ¿Tiene prejuicios?"
date: "2021-05-24"
time: "2700"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast14.mp3"
season: 1
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---

◦ ¿Por qué la inteligencia artificial a veces parece tonta?

◦ Qué parte de la inteligencia artificial sirve y qué parte se ve lejana

◦ Cómo entender las acusaciones de que la inteligencia artificial es racista

◦ Qué tantos datos hacen falta para que la IA pueda hacer buenas predicciones

◦ Implicaciones filosóficas (ligeras :)

◦ ¿Algún día los robots van a crear su propio criterio?

◦ Estrategias para que los robots no decidan exterminarnos

◦ Menos chistes malos que de costumbre, y algunos sobre YSQ, racismo, sexismo, etc. Yumi!


Segundo episodio sobre la Inteligencia Artificial, antes de empezar con la serie sobre 
casos prácticos de AR, VR, AI, etc. ¡No te los pierdas!


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> [Viendo la teoría] (https://seeing-theory.brown.edu/es.html)
